\documentclass[a4paper,12pt]{book}
\setcounter{page}{338}
\usepackage[utf8x]
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage[14pt]{extsizes}
\usepackage{amsmath}
%\setcounter{page}{338}
\usepackage[left=20mm, top=30mm, right=30mm, bottom=0mm]{geometry}
\linespread{0.8}

\usepackage{fancyhdr} 
\pagestyle{fancy}
\fancyhead{} 
\fancyhead[LE]{\thepage}{\Big}
\fancyhead[CE]{\footnotesize НЕЛИНЕЙНЫЕ УРАВНЕНИЯ В ЧАСТНЫХ ПРОИЗВОДНЫХ}
\fancyhead[RE]{[гл. IX}
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\usepackage{enumitem}
\setlist{nolistsep}

\sloppy

\begin{document}
\fontsize{14}{12pt}
\setlength{\abovedisplayskip}{7pt plus 2pt minus 3pt} 
\setlength{\belowdisplayskip}{7pt plus 2pt minus 3pt}

\noindent относительно совокупности переменных $p$ и $q$, в частности, чтобы не \\ обращался тождественно в нуль якобиан
$$\frac{D (F,\Phi)}{D (p,q)}.$$
\par Предоположим эти условия выполненными. Тогда мы можем при- \\ вести систему к виду:
\begin{align}
    p=A(x,y,z), \; q=B(x,y,z), \tag{3} \notag
    \end{align}
и условия полной инегрируемости напишется так:
\begin{align}
    \frac{\partial A}{\partial y}+\frac{\partial A}{\partial z}\ B = \frac{\partial B}{\partial x}+\frac{\partial B}{\partial z}\ A. \tag{4}
    \end{align}
\par  Перепишем это условие для системы (1), (33), оределяющей $p$ \\ и $q$, как функции от $x$, $y$, $z$, пользуясь формулами производных от \\ неявных функций. Замечаем, что для подстановки в уравнение (4) \\ нам достаточно вычислить следующие частные производные
\begin{align}
        \frac{\partial A}{\partial y} \equiv \frac{\partial p}{\partial y}, \; \; \; \frac{\partial p}{\partial z}, \; \; \; \frac{\partial q}{\partial x}, \; \; \; \frac{\partial q}{\partial z} \notag .
\end{align}
\par Дифференцируем равенства (1), (33), рассматривая $p$ и $q$ как \\ функции от $x$, $y$, $z$, по $z$; получаем:
\begin{align}
    F_z'  +  F_p'  \frac{\partial p}{\partial z}  +   F_q' \frac{\partial q}{\partial z} = 0, \notag \\
    \Phi_z' + \Phi_p'  \frac{\partial p}{\partial z}  +   \Phi_q' \frac{\partial q}{\partial z} = 0, \notag
\end{align}
откуда
\begin{align}
\frac{\partial p}{\partial z} = -\frac{\begin{vmatrix} F_z' & F_q' \\ \Phi_z' & \Phi_q' \end{vmatrix}}{\begin{vmatrix} F_p' & F_q' \\ \Phi_p' & \Phi_q' \end{vmatrix}}, \; \; \frac{\partial q}{\partial z} = -\frac{\begin{vmatrix} F_p' & F_z' \\ \Phi_p' & \Phi_z' \end{vmatrix}}{\begin{vmatrix} F_p' & F_q' \\ \Phi_p' & \Phi_q' \end{vmatrix}}.
\tag{34}
\end{align}
Аналогично, диференцирование по $x$ дает:
\begin{align}
    F_x' + F_p' \ \frac{\partial p}{\partial x} + F_q' \ \frac{\partial q}{\partial x} = 0, \; \; \Phi_x' + \Phi_p' \ \frac{\partial p}{\partial x} + \Phi_q' \ \frac{\partial q}{\partial x} = 0, \notag
\end{align}
откуда
\begin{align}
    \frac{\partial q}{\partial x} = -\frac{\begin{vmatrix} F_p' & F_x' \\ \Phi_p' & \Phi_x' \end{vmatrix}}{\begin{vmatrix} F_p' & F_q' \\ \Phi_p' & \Phi_q' \end{vmatrix}}. \tag{35}
\tag{34}
\end{align}
Диференцирование по $y$ дает:
\begin{align}
    F_y' + F_p' \ \frac{\partial p}{\partial y} + F_q' \ \frac{\partial q}{\partial y} = 0, \; \; \Phi_y' + \Phi_p' \ \frac{\partial p}{\partial y} + \Phi_q' \ \frac{\partial q}{\partial y} = 0, \notag
\end{align}
\end{document}
